<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <language id="belarusian">
    <entry id="str_inventory_title_journal_page"><![CDATA[Старонка дзённіка]]></entry>
    <entry id="str_inventory_description_journal_page"><![CDATA[Фрагмент з дзённіка асуджанай экспедыцыі.]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_0"><![CDATA[Дзіўная запіска, напісаная на акрываўленым чалавечай плоці.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_0"><![CDATA[Разглядаеш абадраны кавалак плоці, ад яго пахне потам і слязьмі. Шэраг грубых парэзаў на скуры пульсуе і прасочваецца крывёй. Здаецца, яны ўтвараюць узор! Вы можаце разабраць толькі наступнае: «Мы ў Red Hook Games вельмі ўдзячныя за вашу падтрымку і час, праведзены ў Darkest Dungeon! Жадаем поспеху ў наступнай бітве...»]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_1"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (1/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_2"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (2/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_3"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (3/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_4"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (4/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_5"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (5/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_6"><![CDATA[Часопіс Дарыюса, разбойніка (6/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_1"><![CDATA[Дзень 1 - Рэдкія падарожнікі на дарогах гэтай восенню, і замест таго, каб памерці з голаду, я сунуў сваю апошнюю манету ў руку таму, хто меў справу з чуткамі і ценямі. Крумкачы неслі загадкавыя весткі аб тым, што ў паселішчы, аб якім я ніколі не чуў, быў чалавек або людзі, якія абяцалі манеты за нейкія паслугі. Я збіраюся неадкладна ехаць.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_2"><![CDATA[Дзень 4 - Дарога да гэтага праклятага паселішча была складанай, як знайсці, так і праехаць. Калі ён паказаў свой разбураны твар, я пакляўся, што ніколі не бачыў такой занядбанасці, некаторыя будынкі паваліліся, а няўважлівыя жыхары бескарысна мітусіліся. Я хуценька пайшоў у карчму - там сабраліся іншыя з падобнымі інтарэсамі, і мяне сабралі ў экспедыцыю. Мы выязджаем з першым святлом заўтра.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_3"><![CDATA[Дзень 6 - Пакуль мы ехалі з хутара, рос жудасны страх. Мы ўсе адчувалі гэта, але рабілі ўсё магчымае, каб паціснуць плячыма. Спаць было цяжка, пакуль Рэйвен, адна з маіх спадарожніц, не дала мне горкую сумесь. Самы набожны з нас, Тэрыён, ціха маліўся аб нашай бяспецы, я мяркую гэта забабоны, але ён з добрымі намерамі. Я ўжо засынаю...]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_4"><![CDATA[Дзень 7 - Мы пасварыліся з нейкімі непакорлівымі хамамі. Рэйвен назваў іх сектантамі. Яны былі жорсткія, але няўмелыя.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_5"><![CDATA[Дзень 8 - Мойра захварэла, напэўна, гэта было тухлае паветра з труны, якую яна настойвала праткнуць рыдлёўкай. Якім бы жахлівым ні было гэта месца, я ведаю, што не траплюся ні ў якую пастку, ні ў вар'яцкага ідыёта. Я стаўлю на гэта сваю шчаслівую манету.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_6"><![CDATA[Мой канец - я пішу гэта, ахвяра жорсткай Фартуны, якая ўзяла мяне на заклад, таму што я страціў сваю шчаслівую манету і цяпер ляжу бездапаможна, пакуль мая кроў хутка цячэ з майго зруйнаванага цела. Мае пальцы халодныя… Не пастка і не шалёны сектант вырашылі мой лёс. Нас чакалі дзіўныя хвалістыя формы, 2 невялікія сутнасці, якія я не магу апісаць, і трэці, значна большы звер. Бедная Мойра была раздушаная ў кашыцу, калі Тэрыён абараняў яе - неўзабаве ён страціў руку і розум пакінуў яго: «Шамблэр! Шамблэр!» - працягваў крычаць ён, пакуль Рэйвен тузанула яго, каб бегчы. Я спрабаваў гуляць у героя, каб купіць ім некалькі імгненняў...падстрэліў аднаго з меншых монстраў...апошні стрэл...потым разбіўся аб сцяну...вялікага...магчыма, яны выбраліся...]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_7"><![CDATA[Самы чорны з лёсаў (1/5)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_8"><![CDATA[Самы чорны з лёсаў (2/5)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_9"><![CDATA[Самы чорны з лёсаў (3/5)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_10"><![CDATA[Самы чорны з лёсаў (4/5)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_11"><![CDATA[Самы чорны з лёсаў (5/5)]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_7"><![CDATA[Нашай мэтай было апаганіць іх жывёльныя святыні і такім чынам разагнаць свіны народ. Але неўзабаве мы натрапілі на артэфакт. Гэта было далёка за межамі грубых фетышаў, створаных людзьмі-свіннямі. Выглядала так, быццам абсідыян быў вырашчаны і скручаны ў цёмны сімвал пакланення. Ён ахопліваў пульсуючую чырвоную сферу, якая свяцілася злосным святлом. Катберт, Болейн і я вагаліся, але тройчы пракляты Мізір, кіраваны вар'яцкім імпульсам, усунуў факел у схаваную адтуліну і такім чынам вырашыў наш лёс!]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_8"><![CDATA[У той самы момант мы апынуліся ў задушлівым цёмным месцы, сутыкнуўшыся з істотай, якую нельга апісаць і пры ўспаміне якой маё пяро падскоквае і ўздрыгвае! Шкада, што толькі фрагменты нашай бітвы засталіся ў маёй душы... Я бачу, як Катберт рубіць дрыготкія прыдаткі монстра. Я памятаю, як кавалак яго плоці адслаіўся і сам па сабе, выкруціўшыся, ускочыў на Болейн, прабіўшы яе тоўстыя латы! Акультыст, нібы каб аддаць сябе ў даніну, быў разарваны сваімі звіванымі канечнасцямі!]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_9"><![CDATA[Штурм быў ашаламляльным. Пасля гібелі Катберта і падзення Болейна мною кіравала лютасць. Я ўскочыў і ўвагнуў сваю сякеру ў мноства вачэй істоты. Фіялетавы віхор апырскаў мой твар, і сама мая душа скалыхнулася, калі ён зароў. Адзінае, што я памятаю пасля, гэта імклівае падзенне ў цемру.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_10"><![CDATA[Цяпер я зноў апынуўся ў чарвяточыне, сярод астанкаў маіх спадарожнікаў. Мае раны занадта цяжкія, каб дазволіць выканаць нашу... - маю задачу. Такім чынам, апаганенне павінна аднавіцца ў іншы раз. Цікава, у маёй кішэні пярсцёнак. Я не магу нават здагадацца, адкуль ён узяўся, хаця на ім ёсць сымбаль продка-ўладальніка маёнтка. Вельмі цікава.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_11"><![CDATA[Я вярнуся са сцягам Катберта і арбалетам Болейна, каб ушанаваць іх належным пахаваннем. Тое, што засталося ад тройчы праклятага Мізіра і яго цацанак, пакіну свінячаму народу. Магчыма, пабудуюць яму той мэмарыял, якога ён заслугоўвае.]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_12"><![CDATA[Стаптаны часопіс (1/4)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_13"><![CDATA[Стаптаны часопіс (2/4)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_14"><![CDATA[Стаптаны часопіс (3/4)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_15"><![CDATA[Стаптаны часопіс (4/4)]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_12"><![CDATA[Варта Себасцьяна была апошняй. Падчас нашай вячэрняй трапезы, найлепшага, што мы маглі прыгатаваць у гэтых цьмяных залах нашага некалі вялікага дома, мы былі ўзрушаны грукатам і бліскам чорнага пораху. Мы кінулі міскі і паспяшаліся да яго. Усё, што мы змаглі знайсці, гэта яго пісталет і крывавы след, які вёў у лабірынт ценяў. Ціснем далей.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_13"><![CDATA[Мы змагаліся ва Ўсходняй галерэі, запоўненай партрэтамі нашага старажытнага роду, няўважлівымі сведкамі бойні. Альхазрэд, палымянае сэрцабіцце нашай світы, выклікаў моцны хаос у шэрагах нашага ворага. Я востра адчуваю яго адсутнасць, нават калі памятаю, як званітаваў, убачыўшы, як падае яго нежывое цела, кроў цячэ з яго рота, нейкі жорсткі нож, які разарваў яго лёгкія, замест простага пракола. Тым не менш мы перамаглі, таму працягваем.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_14"><![CDATA[Хевелл, дарагі сябар, узорны воін, які перажыў каралеўскія войны і многія вылазкі ў гэтых залах, памёр ганебна. Мы з Х'юэлам былі стомленыя, пакуль шукалі прытулку. Стомленасць, відаць, мае забойчую рысу: яна асляпіла яго і ён ступіў у механізм з шыпамі, які спрацаваў  і яго выпатрашыла. Я трымаў яго, калі яго дух выслізнуў, яшчэ адзін гігант, які ўпаў у нашай вар'яцкай пагоні. Я цяпер адзін, стомлены, але няскораны. Цісну далей.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_15"><![CDATA[Я СТАЎ МСЦІЎЦАМ! Усе сектанты адчуюць маю булаву, разбойнікі баяцца майго рыку! Іх больш, гэта праўда - яшчэ я галодны і напалову звар'яцелы, але пакуль ёсць дыханне ў маім целе, я буду працягваць. Я нанясу невыносныя пакуты тым, хто хоча спустошыць маю вялікую сядзібу! І вось яны ідуць! Я тушу сваю паходню. Я НЕ БАЮСЯ ЦЕМРЫ! ГЭТА МОЙ ДОМ, І ГОРА НЯПРАШАННЫМ!]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_16"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (1/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_17"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (2/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_18"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (3/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_19"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (4/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_20"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (5/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_title_21"><![CDATA[Прасякнутыя крывёй і вырваныя з дзённіка старонкі (6/6)]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_16"><![CDATA[У гэтых цёмных пячорах празмерная вільготнасць, якая перавышае мой парог камфорту. Я ледзь не зламаў шчыкалатку аб камяні, слізкія ад паўсюднай слізі. Вадаёмы варушацца без бачнай прычыны, а цені за святлом паходняў, здаецца, растуць і сціскаюцца самі па сабе.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_17"><![CDATA[Мае асцярогі пацвердзіліся! Выпадковыя пырскамі марской вады затушылі нашу паходню, праз гэта мы трапілі ў засаду! Дзіўныя рыбападобныя гаманіды падпільнавалі нас у раптоўнай цемры! Канец паходні на імгненне ўспых, і я ўбачыў лускаватыя адросткі, якія размахвалі грубай зброяй, бліскучыя і калючыя. Нядоўга яны пратрымаліся, калі наша паходня зноў запалілася. Нажаль, адзін укусіў мяне за шыю, перш чым я яго вытрыбушыў. Рана неяк дзіўна пячэ і паколвае. Наш лекар загадаў мне трымаць яе ў чысціні і накрываць...]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_18"><![CDATA[Рана пачынае гнаіцца. Мякаць вакол шэрая, адслойваецца і рабрыстая, амаль падобная на луску. Калі я пішу гэта, маё дыханне набыло глухі тэмбр і стала больш абцяжараным. Мае суайчыннікі смяюцца і кажуць, каб я не хваляваўся, гэта проста саляны туман у паветры, які поўніць гэтыя пячоры.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_19"><![CDATA[Яны спяць. Ад сну мяне трымае выразны струмень шэпту, нібы нясучы марскімі плынямі і хвалямі. Я не сказаў ім, што большая частка маёй плоці адслаілася, адкрыўшы дзіўную серабрыстую абалонку, я трымаю сябе накрытым. Яны распытвалі мяне, калі я еў сырое мяса ў лагеры, і выявілі, што мой адказ цяжка зразумець. Я мяркую, што лепш было б растлумачыць мой стан, калі яны прачнуцца, тады яны пераканаюцца ў тэрміновасці майго намера сысці і знайсці дапамогу ў паселішчы.]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_20"><![CDATA[Астатніх ужо няма. Яны былі ахвярамі злоснай трансфармацыі! Іх луска згніла да мяккай, уразлівай плоці. Паціху задыхаючыся без жабраў! Горш за ўсё былі іх вочы! Блізка размешчаны, і вымушаны жмурыцца праз мясістыя шчыліны! Я здрыгануўся, успамінаючы жахлівую і нячыстую цеплыню іх крыві, калі апалоскваў кіпцюры. Мяне ледзь не ванітавала. Няхай Смерць адорыць іх мяккай літасцю!]]></entry>
    <entry id="journal_page_text_21"><![CDATA[Я не магу ўспомніць, чаму мы выйшлі на зямлю. Чаму мы сышлі, калі Маці Акіян забяспечвала нас усім, што нам трэба, пад сваімі ласкавымі хвалямі? Цяпер я вярнуся дадому, назад у Яе абдымкі… [неразборлівыя драпіны запаўняюць рэшту старонкі].]]></entry>
  </language>
</root>
